\section{Désadaptation}

\indent En appliquant la même procédure utilisée dans le cas 2D, on a fait des tests de désadaptation de maillages tridimensionnelles : en partant d'un maillage adapté à une certaine fonction, on impose partout la même taille désirée et, en utilisant comme maillage de référence (pour les aires et vecteurs normaux utilisés dans les calculs des intégrales) le maillage de départ (non adapté), on cherche à retrouver ceci (c'est-à-dire, la position des noeuds dans le maillage initial).

\indent Les tests montrent un comportement similaire au cas 2D, avec un mouvement des points vers son positions dans le maillage homogène. Néanmoins, dans le cas 3D, ce mouvement est beaucoup plus lent.  En tenant compte aussi du nombre plus grand coût de calcul plus élevée inhérents à l'adaptation tridimensionnelle (comme on a discuté dessus), on n'arrive pas, dans un temps raisonnable, à un nombre d'itérations qui permet de beaucoup s'approcher du maillage initial.

\begin{figure} [!ht]
	\begin{subfigure}{1.\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.3]{{figures/revert/reference.000.ppm}.png}
		\caption{Maillage de départ (non adapté)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.3]{{figures/revert/dom.000.ppm}.png}
		\caption{Maillage adapté à partir du gradient (après 50 itérations)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.3]{{figures/revert/dom.300.000.ppm}.png}
		\caption{Maillage désadapté à partir du maillage à gauche (après 300 itérations)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.3]{{figures/revert/Bdom.000.ppm}.png}
		\caption{Maillage adapté à partir de l'imposition des tailles désirées (après 50 itérations)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.3]{{figures/revert/Bdom.300.000.ppm}.png}
		\caption{Maillage désadapté à partir du maillage à gauche (après 300 itérations)}
	\end{subfigure}
	\caption{Désadaptation d'un mailla adapté à la fonction Level Set d'une sphère \label{fig:desaptSphere}}
\end{figure}